屌那星 mpf隻穩健基金原來騰信黎

唔怪得 無端端輸左幾皮
轉去國際債卷 係咪一定保本？

基金佬幫你日日蝕

買 bond 無咩肉食， 分分鐘仲要蝕埋 management fee

睇下past data
債券gay金通常on99

有冇貨幣?

想唔蝕，起碼保本就揀保證基金
但係要睇清楚係Hard Guarantee定Soft Guarantee
如果你第日都有機會轉去其他基金就揀Hard Guarantee
如果你係長期唔會郁佢，可以揀Soft Guarantee(一般息會高啲）

Hard就係無條件地點都有return
Soft就要擺係到，到佢規定年期先有息派返

保本基金應該95%up係存款
但個fund以百萬計 都冇息 都唔知存咗去咩銀行

睇清楚債券有無做槓桿
有嘅話債價跌都係會蝕

唔洗請人拎錢去銀行呀

買中新興市場嗰d 就正了

中国=中国
大中華=中国
宇宙=中国
亞洲=中国
穩健=中国
保本=中国
進取=中国

它的名字
咁講又合理喎

大部分都係中國企業。

搭單一問
想整合mpf 又唔知之前自己有邊間
問左而家既永明又話無ex mpf account number 幫唔到
咁係咪淨係得番去積金局度問？

你啱

係 有得網上搞 ～ 都係google key word 就得～

全部變晒舊的preserve account la

晨早轉哂北美啦
港股不嬲都呃人

有恆指=老千

仲要俾基金佬收管理費，mpf有冇懲罰機制punish表現差既強積金管理公司

呢個app可以check到
2-3個工作天就可以睇到有咩個人帳戶
但詳細資料要之後打去所屬強積金公司度問

利伸：做開mpf整合

本來1個月前睇由年初至今仲係正數, 岩岩一開已經變負數

年頭已經轉哂去利息基金了

啱啱將啲依幾年儲落嘅北美轉晒去保本

我用核心累積果d, 屌佢都變負數

後生界曬落高風險？

我當佢保本咁玩, 另外再月供股票

你買乜，fund佬都係同你買700

吹咩！有得唔玩咩！

預設投資？
49歲前60%買環球股市

自己識轉來轉去
就唔會被自動DIS

唔一定保本架，基金都係有風險

通常都係入職冇簡先會dis左

幾年前已經80%北美
岩岩check回報+31.94%

點會唔簡

富達個環球plan

有d大公司幫新入職搞mpf，
連簽名都唔洗，點會有簡到

無可能 都要填資料 問都無問一開波就DIS?

去銀行你話做整合就得

搭單一問,
我用呢個apps查見我得宏利一間, 但宏利已經係我以前part time時用, 我grad 左之後好似join左一間叫信安, 但個apps無顯示過, 呢兩年一張月結單都無收過, 其實係發生咩事？

HSBC 保本同保証
Mgmt fee 都唔同

有北美買北美
冇北美買歐洲
冇歐洲買美元貨幣/美債

分清債基同債卷先
債卷買返黎係等收息同等發行人還錢
但係債基係炒賣債卷獲利
至於係加息週期，債券個價會升定跌，自己諗
口講國際債券實際可能都只係得果堆所謂新興市場既債，姐係阿根廷果堆南美國家 同埋中國
唔好俾國際兩個字呃咗呀，中國依家咁唔掂分分中係買中國既債券架咋

永明竟然無北美基金 ， 好失望

宏利好似有？
我強姦金暫時仲係放係匯豐

歐洲都柒柒地

想整合黎永明揾我朋友

個app淨係會有個人帳戶
供款帳戶（你現時份工）係冇顯示架

資料可以HR填，冇簡到=DIS

醒

我個plan除左北美股票全部負數
轉左一半去北美股票

2382, 1093, 有班莊炒高左, 仲要咁大隻
就搭通天地線, 入恒指, 用你地強迫金接貨

係屈你地錢架啦

直接迫你為国捐驅

放心啦, 国家會記得你既貢獻

入職4 個月都係呢度show 唔到我新公司account
但我login 信安睇又見到有供款

現職公司係冇架
只冇離左職既公司（個人帳戶）先有

收到你 唔該巴打

原來我都有接近50元港元, 轉唔到
我都有為国家出力架

加息買債基，樓主勁

之前轉去bond, 港元bond都有蝕

明明係自己錢但自己無權去管理

恆指雞金大量大藍籌

所以係正常？
我點先查得返個戶口有幾錢？係咪要打返去講自己身份證就得？

加息下債券係唔保本架喎

想問下係咪我每次改投資選擇
mpf公司都會喺我舊錢入面扣手續費?

唔會

港股升果陣又唔及美股，跌又跌得多過人哋

熊三尾先ALL IN 港股股票

宏利好似冇100%保本
所謂保守
都係騰信 建行 永隆 D中資銀行 黎緊貿易戰 大把爛數
勁伏 仲高危過進取基金

幾年錢買既話依家都仲賺緊既

債券係蝕

賺變蝕
呢家轉左去保本 0% hold住筆錢先
依家中美買邊邊都好易那野

蝕5% 好過蝕30%
輸少當贏

都有 67.9 % cash 喎

一早就要轉晒去美股啦

轉哂去核心累積基金了